[語文達人]Blade 同 Sword 有咩分別？

係咪同中文劍、刀咁樣既分別？

刀同刃？

blade係刀片喎

刀同劍??
細個打機好似見過
刀就大啲
劍就好似幼身啲

刀 劍

一邊鋒口同兩面鋒口既分別

Blade係泛指利刃（包括一面及兩面開鋒）
Sword係劍，指兩面開鋒既長刃武器